陳奕迅-六月飛霜

我正式宣佈這是反映2019年香港社會現況的重要歌曲之一。

聽到喊撚左出黎

每句歌詞配合什麼社會狀況，靠大家腦補。

「最終 習慣為著獵取一身盔甲竟不怕損傷
為了夢幻日子得到保障 用惡夢結賬」

「埋下理想栽種幻想」

「欲求未滿 剩下砒霜 當菜汁分享
猶如吞仙丹上月亮 誰有膽設想這世間下場」

「即使你跟我比鬥已極平常」

「習慣了這異象 誰又在叫嚷」

「人人一把口一百種真相 誰說得漂亮」

真

真相！

藍奕邦 識唔識
單春陳收皮啦

剩下砒霜 當菜汁分享

砒霜即山埃

邊個叫我